[選後檢討] 梁國雄：焦土派任由暴政取得勝利有如政治自殺！自己諗！

梁國雄：其實不太想道歉

梁國雄發言時，則籲民主派不僅要口頭講「團結」，在議會抗爭及社會運動上都要有共同行動。他又坦言自己其實不太想道歉，「你唔投票唔通殺咗你？」他不點名批評「焦土派」，形容任由暴政取得勝利有如「政治自殺」，呼籲各位選民「自己諗」。

2017年6月17日，沙中線8.47億追加撥款以6票之差獲得通過，10名泛民議員缺席未有投票。

2018年3月22日，立法會審議 1131億臨時撥款，在全體泛民議員缺席下，議案只花兩分鐘，由不足十名建制派議員在不記名投票下贊成通過。

2018年5月26日，工務小組審議17.85億元朗行人天橋撥款，議案以3票之差獲得通過，5名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月25日，林卓廷提出就「升降機維修保養對市民安全進行辯論議案」以6票之差未獲通過，7名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月31日，建制派「共建粵港澳大灣區」動議順利通過，地方選區輸2票，2名泛民議員缺席未有投票。

選你入去即係買兇殺自己？

我諗得好清楚，下鋪要你班賤人票債票償

唔得閒呀ching 番工緊要
儲緊錢移民

屌票有如「政治自殺」，呼籲戇鳩仔長毛「自己諗」

今時今日仲起到思想立場綁架
咁不如你話我聽你點樣抗共

長毛：你坐過監未呀

食蕉啦屌你老母

咁焦土真係一種自殺黎 有乜錯？

咁點解自殺都唔撚益你泛民

唔想道歉咪唔撚好道囉，咁委屈你呀。下屆成班政棍咪撚再想入去逗十萬，連做議員既目的都唔記得既人投你入去有咩用

千祈唔好道歉呀 繼續屌票就啱架喇

長毛變成咁...
我仲停留喺雨革時期 佢跪地求大家唔好走

爭住做leader je
幾日後一見啲抗爭者唔聽自己支笛就屌留人地，話唔要呢班人嘅票
泛民從來都係唯我獨尊，冇變過

又係你話唔要啲票
而家又話人自殺
你講晒啦

焦土傻鳩玻璃心碎了

不如諗下點解人地焦土都唔益你啦

相反毛姨去選，我實去投

起碼本土派面對風風雨雨，即使唔係出盡力撐，起碼都不離不棄，肯發聲講公義

泛民? 第一時間割，第一時間講本土錯，第一時間諗補選

最後咪選唔到囉

19泛民，仲以為泛民建制係六四比?

宜家事實係 334啊，泛民3, 本土3, 建制4.

冇本土支持，泛民往後只會長輸不起

一句道歉，換香港民主未來，長毛今日係咪小家到咁都唔肯反思?

本土冇3咁多
應該442，本土2

但本土票係關鍵票始終都係不變

外國政黨差關鍵票都會同小黨結盟，

香港泛民就踩多兩腳，同本土結怨

香港就敗係泛民手上，不思進取

慣左屌票改唔到

你條廢老話唔要票 ga 嗎